支那突延長五一假期 外媒曝：怕民眾為五四100週年集會

日前北京突然宣布將今年「五一」假期延長到4天，讓不少企業老闆、網友錯愕，也引發廣泛猜測。對此，有外媒分析，這種突然的改變，是北京想確保不會發生因為紀念「五四運動」100週年而舉行可能會帶來麻煩的集會。

據英國《金融時報》報導，大陸在3月22日宣布，將今年的五一假期延長至4天，其實「別有目的」，主要是因為今年適逢五四運動100週年、更使人敏感的「六四天安門」事件30年也將到來，在這些觸動神經的敏感時刻，容易出現群眾舉辦集會，以及討論歷史甚至批評時政的情形，政府當局為避免任何可能發生的動盪不安，特意將假期延長，鼓勵民眾離開首都外出旅遊，減少衝突，因此，外媒分析，北京政府此舉其實帶有「害怕」的成分。

面對中國國務院宣布將五一假期加碼到4天後，有不少民眾興高采烈開始安排這段意外延長的假期，有人表示，4天的假期已經夠玩一趟港澳或東南亞，也有人認為，放長假的中國根本是惡夢，不管交通移動、或是景點人潮都很恐怖，與其在外面勞累受罪，不如窩在家舒服追劇。

所謂延長係咪第日補返？

大陸叫週休

將前後既星期日調埋一齊

星期日要返工

戒嚴把喇 私私縮縮 𠵱家啲共產黨做乜咁無膽怕事

外媒撚知共產黨點諗咩

根本都冇工開
假期同平日有咩分別姐

慶祝日皇登基

方便企業搬野走佬

五四運動好暴力

到工人再返工果陣 間廠已經人去樓空

外媒曝：民眾為五四100週年集會 支那突延長五一假期

假期咪仲比到機會人民出黎示威？